馬來西亞/新加坡 旅遊問答區

識答都會盡答，如果有其他熟既巴絲都可以幫手答下
我怕回唔切

遲啲會去馬來西亞同新加坡，有無啲咩餐廳必食

馬來西亞既邊度？
新加坡其實建議你去組屋下面既熟食鋪
好多隱世好食既鋪頭
Yishun都有唔少

旅遊區既話去天天啦，最出名，
係maxwell road,牛車水

黎緊會去星加坡，但坐晚上7點機，去到都成11點，果晚應該機場訓定仲有無車出牛車水果邊
第2晚book左間hostel係牛車水，諗緊第一晚去到都除時凌晨12點幾，唔知仲check唔check in到

Hostel櫃面通常23:00就會close
不過可以試下royal hostel,無記錯12點先close,又唔貴
飛的就一定趕得切
MRT就唔建議

希望幫到呢位巴打

旅遊台冷冷清清

其實我就咁星期五晚去，星期日中午就飛番黎
純粹係星期六去搵朋友hea番日，所以第一晚訓機場都無乜所謂，只驚到時過入境第一晚無酒店又問長問短搞勁耐

馬來西亞邊到好玩？去過吉隆坡但覺得好悶

睇你鍾意玩樂shopping，定係擁抱大自然陽光與海灘

你去KL都係食同買多，頂多咪去subway,雲頂又未起好，所以係悶左少少

如果陽光與海灘真係有幾個島可以推薦
熱浪島，因為太出名所以好多蝗去，同十年前比已經無咁靚，水無咁清，不過都可以去下
停泊島，邦咯島，美人魚島

食既野岩唔岩你口味？你個陣食咩菜式多？

去吉隆坡第一日就腸胃炎

西馬東岸邊個島最靚 最好就可以坐飛機去到😂😂😂

搭長途船有不愉快經歷😢😢😢

始終去東南亞地區，難免易出現水土不服
所以巴打自己都要帶定d藥啊

哇，好多emoji
用翻連登icon啦
熱浪島，浪中島，停泊島，
有airline係直達熱浪島，其餘都可以係熱浪島坐船去

新加坡可唔可以帶摺車上地鐵？
行人路可唔可以踩單車？
打算下年帶單車遊新加坡

去KL個夜市既燒雞翼同燒魔鬼魚 世界級
反而商場間肉骨茶麻麻地又貴又細

下年1月去新加坡, 2月去檳城, 有冇咩特別推介野食又係旅遊書/網少介紹?

新年去馬來西亞
想問有冇啲文具店係比較多選擇同埋間鋪既位置易搵啲？

新加坡當地出名嘅「隱世」 hawker 區係 bedok

好多夜市喎
你去邊個巴塞
其實係叫蒲魚，d醬真係世界級！
Bakuteh新加坡反而出名d!

有無打算再去啊

可以，9點半至4點，8點至12點半都可以帶上mrt
只可以單車徑，highway,subway都唔得
不過你可以放心，單車徑配套做得好好同方便，
所以單車遊新加坡完全無問題

咁就一定有啦
淨係penang都有排講

Btw你地想唔想我開個telegram group答你地問題？
我會答得快d同埋方便d!

你指既文具店係似香港個種定點樣？
你主要係買文具做手信或者紀念品？

識野喎巴打

去過新加坡 一直都想再去hawker center食野

馬來西亞就去左JB KL melaka Penang langkawi 好似西馬已經玩哂咁 想知東馬有咩玩

開Group我唔追post架喎

留名
base新加坡
但長期唔係度
新馬都熟
馬來西亞只限半島呢邊

bedok對west coast撚係好遙遠
渣車都嫌遠
不過尋日係old airport road出沒
我幾鍾意去嗰個foodcourt食

高登仔星洲識既地方唔係得Geylang

西馬東部有邊度值得去

唔出島嘅話我去過又鍾意嘅有cherating同關丹
都係陽光與海灘嘅朋友
desaru我麻麻地可能resort問題

geylang係去食宵夜

沙巴個環灘島好靚

Bukit Timah幾時開返

之前去吉隆坡出trip
去左間睇落好出名既肉骨茶同埋夜市
駛費唔貴又好食

去cheong chin nam啦

沙巴d夜市攤既野好正，上次去食到飽一飽都係唔洗100蚊，海鮮同燒雞翼 但係就要睇下你地敢唔敢食，因為好多香港人都覺得衛生麻麻，同埋沙巴浮潛都幾正

農曆新年多唔多鋪頭開 會唔會成條街冷冷清清

留名

boleh cakap bahasa melayu?

geylang terkenal dengan durian musang king

樓主係星馬華人？

黎緊24號會去新加坡
2300落機，hotel check in埋應該都成點鐘
會住芽蘢，想問下凌晨附近有冇野食

又想去新加坡賭錢##fatc

Zouk Singapore 真係好撚正
反而克拉碼頭個邊無咁好玩

##fatc
去新加坡好過去澳門fatc

碌左一溝入黎
大馬巴打留名

短期唔會再去啦 好鬼熱

新加坡除左雞飯，肉骨茶，叻沙，沙爹，仲有福建炒面，炒粿條，蠔煎，炒蘿蔔糕都好好食架
個人鐘意 newton hawker centre

thx bro
除左東海岸公園,仲有咩地方可以踩車？
絕大部份遊記淨係講東海岸公園

星馬港人
勿屌

係個到做野？
近邊到？

Boleh

唔會，鋪頭開會多過香港
一定唔會冷清，我怕你話迫

丁加奴附近既島啦

新加坡值得去嗎？
非旅遊區有冇好介紹

sengkang riverside park, 我幾鐘意

沙巴邊間酒店最正？

有冇人會成日吉隆坡新加坡兩邊走

想7月去馬拉/新加坡，諗緊住邊好
瘋狂食野

聽完你講好想去檳城

星馬港三邊走

睇你鍾意咩，玩樂既數都數得晒
食既當然多好多

去幾多日？
新加坡比盡3日夠做
馬拉你有無想去邊？

如果大家覺得我都幫到下手既，麻煩巴絲們比個正皮我鼓勵下

我會繼續努力解答問題

上面d comment推廣還推廣
野食方面真正值得試既唔多，基本上大部分香港都有得食甚至仲好食d添

多數去5日或者4日
未搵資料，所以暫時未有特別地方想去
我目的都係食野居多 正皮左

淨係諗下都好餓

我自己就幾鐘意呢間炭爐海鮮BBQ buffet
計番唔洗200港紙 而且有琵琶蝦

遲D會去Sg一個月
想問下當地有無唔洗上台既pay as you go上網電話sim卡?有無推介同邊度買?
thx

揸車?

唔係香港舊式果種
因為上網搵過啲手信好似唔係好岩買所以想睇下有冇啲文具精品可以買下

黎緊三月去吉隆坡，有乜野係必食

係機場買同係其他地方買價錢一樣，有三個主要既台既sim卡賣，你係機場會好多人r你買架啦

上年新年係星加坡過，年初一二有d地方會幾冷清下，d 商場可以有一半鋪頭無開，但係克拉碼頭啊老巴剎果頭會好旺

相認

去7日 帶定幾錢好
已book左大部分既入場票

Nasi lemak,roti tissue,mee goreng,maggie goreng
廣府炒，炒貴刁，酸甜蟹，lasak, asum lasak(呢個通常第一次食會覺好怪，但越食會越上癮 ）
炒福建麵，燒蒲魚，燒雞翼（建議去alor街）
馬拉風光
仲有bakuteh, 一定要食板麵，有湯有撈
飲既話可以介紹你teh o ice lemo
恐龍，teh o,copi o,桔仔酸梅，薏米水

未能盡錄

馬拉定星加坡？

多謝巴打解答

係啊
因為我三邊都有地方住

但係我覺得係香港暫時未搵到間岩食既星馬菜

咁既話其實去商場都有
Pavilion 可以滿足你

如果你去5日，時間會好緊
如果你想留sg耐d,馬拉既話可以去johor

pr/citizen?

本身想去KL
但屋企人話個邊自從馬航單野，經濟唔好之後
就多咗打劫
其實係咪真？
定去檳城算

其實before馬航已經係，打搶真係好常見，最大問題係條死najib上台搞到亂晒
你比馬打捉，比錢就可以了事

不過呢兩年叫好左，因為連馬拉人自己都好不滿
馬來西亞三大種族：馬來人，唐人，吉寧人
因為打搶打到連馬來人，所以個垃圾政府先叫做下野

其實都唔係話危險到咁，總之財物唔好咁露眼就可以架啦
檳城因爲個啊head係華人，所以管得最好
你自己分析下啦，希望你玩得開心，旅途愉快

All citizen

打漏字，自膠

咁我都係去番檳城，我幾中意個度

檳城你會唔會去參觀下d廟宇，就算有無宗教都好，都參觀下啦，因為真係好多同埋各有特色！
壁畫你應該會去既，可以租單車遊架

食既話一定要食asum lasak，同炒貴刁，仲有千層cake!

鋪癮又起 出去食碗laksa做下午茶先

同樓主一樣

反而想知香港有邊間可以推介

Wow,巴打馬拉住邊？
我KL PJ

上環有間加東叻沙唔錯

冇係香港食過唔知
正如係呢邊唔會想食燒味

上OpenRice 睇下先，
Thx巴打

叉燒麵不知幾正
黎緊一月我會翻KL之後SG
有機會睇下撞唔撞到大家啦！

香港既燒味好食咁多 係呢邊完全冇性趣食燒味

你又岩，香港點心可以屌打星馬

岩岩黎 俾人帶我去食點心 話間野好食又出名 我現場睇都多人食既
點知一放入口

上次無去到廟，有食炒貴刁，但lasak太腥，飲咗一啖頂唔順

巴打知唔知沙巴除夕夜有冇咩倒數或者特別活動？

馬拉華人留個名先

Ipoh
巴打SG 住邊？

沙巴通常都係雨林啊，水上活動，同埋坐船游個條河
除夕我未試過係沙巴過啊，可以幫你問下我表姐

Marina bay or yishun

燒賣

係架，第一下會唔慣，食食下就會上癮

排緊叻沙 後面無啦啦黎左4個強國大山婆
嘈撚到

一早上咗癮 係香港只可以食杯麵頂癮

Bishan

yishun

唔該晒巴打
我做過research冇乜人講除夕活動
唔知係咪local先會去

我新年(年初二)會去新加坡
想問下新年果度D 舖頭開得多唔多?
想年初二晚去NEWTON CIRCUS 食野, 怕唔開

另外會去LEGOLAND, 睇過有過境的士同巴士, 但睇BLOG 話巴士如果撞正多人,要等好耐, 新年係咪應該搭的士去好D? 如果搭的士去,應該點係LEGOLAND 返黎?

馬來西亞我只係去LEGOLAND, 應唔應該唱馬來西亞錢?定直接用新加坡幣好?

樓主有新加坡定馬拉passport?

我都係咁話，淨係海南雞飯個醬都已經食唔返！

星加坡

三本passport
你都夠膽囉
你NS咩camp
我都係三邊有地方住

點玩七日咁多

有幾日探朋友敘下舊 唔係我去埋馬拉

想問買唔買tourist pass好
搭車貴唔貴 大概幾錢

屌 我又係 你邊間公司

多謝巴打先
原來個uncle已經plan好行程唔知有冇得加插去埋
見到會去法國村日本村 唔知會唔會都有？

睇見想即刻去kl食

7日真係太多
你去埋Johor 啦

Passport 手頭得Malaysia
ID card就三張
你地唔會報警掛

唔好買tourist pass，搵笨架

咁ez card

新加坡d治安警察ok嗎

分分世界第一

ezlink card

有無屌國陣老母

屌
今期笑話係浴袍大哥

治安犯法就打屎忽
警察質素好好？

係雪州抗議果位仁兄?
大馬真係檳城好似比較正常
其實bumiputera係咪唔等於malay

馬來西亞邊區有得行山郊遊呀？
一日可以行哂，好似香港果d有少少景睇

d警察好低調

神山掛，未行過

係街見到休班軍人多過警察

同香港唔知邊個好打

咪玩啦五寶
神山點一日行曬

星洲交流大學廢青留名

我好鍾意搵d地道平野食，同鍾意行下住宅區(唐樓公屋之類） 想請問之前提過既newton 之外，sgp 有邊幾樹方便既可以介紹下？thx

yishun sembawang 好多平民食店卧虎藏龍

我諗坡警空手都打得贏拎手臂延伸既港犬

將會同屋企人去KL
冇小朋友 有咩必去

Toa Payoh 同 Ang Mo Kio D袓屋區都有唔少正嘅野食可以一試

去星洲exchange
NUS

Bishan Ang Mo Kio個公園高汁

巴打有冇沙巴冷門既景點推介？
冇乜人風景有靚既？
大路岀島呀 市集呀 寺呀 我都搵左
因為我會去好多日

香港邊到有亞參叻沙食

天天雞飯係咪真係咁好食？

我一路唔覺雞飯特別好食
可能香港d油雞 鹽焗雞太神級
如果真係要食我會揀文東記
可以順便試埋麥皮蝦 咖啡骨

唔該晒多謝你！

個fd去完新加坡買左2包俾我

雞飯一定係食文東記

文東記

聽日去試下先！

Hi 富二代，二世祖

多謝推薦！

燒雞翼同沙爹又有乜好介紹先？

度度都差唔多 newton個food centre多d選擇
仲有燒魔鬼魚

出年去新加坡

好似長期25-30 度 又濕又多過雲雨
好怕俾蚊吉 驅蚊都係用蚊怕水之類?

乜都唔用一定俾蚊吉?

想去馬來西亞神山
洗唔洗預早幾個月book 定先定係直接搵當地tour

去咁多次都無比蚊針過

住左兩年淨係等巴士俾蚊針過一次
利申惹蚊體質

哈 我以為d蚊會多到•••

無咁擔心

冇蚊啊不過真係好熱啊

去！搵日去試。依家日日食幾次雞飯

可以試下m記脆辣雞腿包，極高質同香港完全兩個級別

可能下年去悉尼時，轉機係新加坡玩幾日

2,3個人去KL 想平平地 住咩地方好?

可以試吓 roti prata + mutton curry + teh halia (ginger milk tea).
個人成日食

毒撚一個怕叫個m記都唔識 機場餐廳好似無自助kiosk
上網睇先知原來新加坡講singlish 加普通話 華語？ 馬拉
youtube 有條友講新加坡人聽到廣東話嘅反應 有條友講廣東話講到唔咸唔淡

感覺都幾親切 去到等我試下當自己係香港m記咁

凌晨一兩點先到 打算落機之後唔入境住周圍行
有諗過入戲院訓 又怕會俾人趕去入境,行李唔見 算啦都係入境之後搵個好地方hea 有無好介紹？

攞隻手指督住 i want this this this is ok

個post竟然無沉，多謝各巴打幫手解答
近幾日好忙，所以無回應到大家
而家會日日on call!

識食喎！
甜味既roti
最快跟curry ayam
Teh o ice lemo都唔錯架

我都想知啊！

果邊興唔興Airbnb?
定係住酒店穩陣？

同問

如果去新加坡想加一晚吉龍波，中間攝一晚定頭尾去好呢？好像中間攝一晚方便d。

檸檬茶都係香港嘅好飲啲

基本上香港有既野 都係香港好味d
所以我從來唔係呢邊食燒味點心etc

SG 嘅檸檬茶根本係糖水加一片檸檬
推薦巴打試酸柑水

果邊d高級餐廳係咪都平過香港?
巴打們有無推介

黎緊準備去吉隆坡 見到租車都幾平 想自駕遊
巴打們建唔建議?

penang農曆年是咪好多鋪頭關門

絕對認同！個陣仲有2層架，超正
Btw, 個辣醬都好正

Lime juice, sugar cane, 薏米水都係極力推薦

仙草水 馬蹄水